%  -----------------------------------------------------------------------
% |                Modelo de documento Latex para TCC do                  |
% |     curso de Engenharia da Computação da Universidade Positivo        |
%  -----------------------------------------------------------------------
% |     Produção: Eduardo J Alberti      Revisão: Veronica I. Quandt      |
%  -----------------------------------------------------------------------
% |                             Versão 2.0                                |
%  -----------------------------------------------------------------------

\documentclass{TCC_UP}

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                 Informações para construção da Capa                   |
% |           Título, Autores, Orientador, Universidade e Ano             |
%  -----------------------------------------------------------------------

\titulo{Modelo de Documento \\de Trabalho de Conclusão de Curso}
    \tipotrabalho{Monografia }
    %\TipoPesquisa % Descomentar essa linha para projetos de Pesquisa

\autor{Nome do Autor 1 \\ Nome do Autor 2}
    \curso{Engenharia da Computação }
    \escola{Escola Politécnica }
    
\orientador{Nome do Orientador}
%\coorientador{Nome do Coorientador} % Descomentar se necessário

\makeatletter
\hypersetup{pdftitle={\@title}, pdfauthor={\@author},         
            pdfsubject={\imprimirpreambulo},
            pdfkeywords={\imprimircurso}{\imprimirinstituicao}{TCC}, colorlinks=false,bookmarksdepth=4}
\makeatother
\makeindex

\begin{document}
    \pretextual
    \selectlanguage{brazil}
    \frenchspacing 

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                 Imprime a Capa e a Folha de Rosto                     |
%  -----------------------------------------------------------------------
    \imprimircapa
    \imprimirfolhaderosto

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                       Constrói a Errata                               |
%  -----------------------------------------------------------------------
% | A errata é um elemento opcional que deve ser usado apenas quando não  |
% |   houver mais possibilidade de correção de determinado fragmento de   |
% |  texto. Substitua os elementos abaixo, e descomente, caso necessário  |
%  -----------------------------------------------------------------------
%    \begin{errata}
%        FERRIGNO, C. R. A. \textbf{Tratamento de neoplasias ósseas apendiculares com reimplantação de enxerto ósseo autólogo autoclavado associado ao plasma rico em plaquetas}: estudo crítico na cirurgia de preservação de membro em cães. 2011. 128 f. Tese (Livre-Docência) - Faculdade de Medicina Veterinária e Zootecnia, Universidade de São Paulo, São Paulo, 2011.
%            \begin{table}[htb]
%                \center
%                \begin{tabular}{|p{1.4cm}|p{1cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
%                    \hline
%                    \textbf{Folha} & \textbf{Linha} & \textbf{Onde se lê} &
%                    \textbf{Leia-se}\\
%                    \hline
%                    1 & 10 & auto-conclavo & autoconclavo\\
%                    \hline
%                \end{tabular}
%        \end{table}
%    \end{errata}

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                          Folha de Aprovação                           |
%  -----------------------------------------------------------------------
% | Na versão final do trabalho, a ser entregue correção de considerações |
% |  da banca de avaliação, será necessário incluir a Folha de Aprovação. |
% |   A Folha de Aprovação será cedida pela coordenação de TCC e poderá   |
% |               ser incluída por meio do comando abaixo.                |
%  -----------------------------------------------------------------------
    % \includepdf{Folha_de_Aprovacao.pdf}

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                        Elementos Opcionais                            |
%  -----------------------------------------------------------------------
%  ------------------------- Dedicatória ---------------------------------
%    \begin{dedicatoria}
%       \vspace*{\fill}
%       \begin{adjustwidth}{9cm}{0cm}
%            Tem a finalidade de prestar homenagem a alguém e é opcional. 
%       \end{adjustwidth}
%    \end{dedicatoria}
%  ----------------------- Agradecimentos --------------------------------
%    \begin{agradecimentos}
%        Os agradecimentos são opcionais e mencionam as pessoas e/ou 
%        instituições que contribuíram para o desenvolvimento do trabalho.
%        
%        Separe os agradecimentos em parágrafos quando o texto for longo.
%    \end{agradecimentos}
%  ------------------------- Epígrafe -----------------------------------
%    \begin{epigrafe}
%        \vspace*{\fill}
%    	\begin{adjustwidth}{9cm}{0cm}
%    		\textit{Utilizar a parte inferior da página, como neste exemplo. 
%           Texto justificado e alinhado pela parte inferior da página. Em geral, contém um fragmento de texto (ex. citação curta, composição poética etc.). É relacionado ao tema ou à motivação do trabalho, e é opcional.}
%    	\end{adjustwidth}
%    \end{epigrafe}

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                       Resumo - Obrigatório                            |
%  -----------------------------------------------------------------------
    \setlength{\absparsep}{18pt} 
    \begin{resumo}
        Aqui deve-se descrever um resumo do trabalho abrangendo-o em sua totalidade. É proibido o uso de citações ou inserção de figuras, tabelas e outros elementos. Deve-se, ainda, descrever um conjunto de 3 a 5 palavras-chave separadas por um ponto.
    
        \textbf{Palavras-chave}: palavra-chave 1. palavra-chave 2. palavra-chave 3.
    \end{resumo}

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                       Abstract - Obrigatório                          |
%  -----------------------------------------------------------------------
    \begin{resumo}[Abstract]
     \begin{otherlanguage*}{english}
       This is the english abstract.
       
       \textbf{Keywords}: latex. abntex. text editoration.
     \end{otherlanguage*}
    \end{resumo}

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                         Listas Opcionais                              |
%  -----------------------------------------------------------------------
%  ------------------------ Lista de Figuras -----------------------------
    \pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
    \listoffigures*
    \cleardoublepage
    
%  ----------------------- Lista de Gráficos -----------------------------
    \pdfbookmark[0]{\listofgraficosname}{los}
    \listofgraficos*
    \cleardoublepage
    
%  ------------------------ Lista de Quadros -----------------------------
    \pdfbookmark[0]{\listofquadrosname}{loq}
    \listofquadros*
    \cleardoublepage
    
%  ------------------------ Lista de Tabelas -----------------------------
    \pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
    \listoftables*
    \cleardoublepage
    
%  ------------------ Lista de Abreviaturas e Siglas ---------------------
%  ------------ Utilize \nomenclature{Sigla}{Definição} ------------------
    \pdfbookmark[0]{\nomname}{las}
    \printnomenclature
    \cleardoublepage
    
%  ------------------------ Lista de Símbolos ----------------------------
%  ----------- Note que esta lista deve ser criada manualmente -----------
    \begin{simbolos}
      \item[$ \Omega $] Ohm
      \item[$ \Delta V $] Variação de tensão
    \end{simbolos}

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                           Cria Sumário                                |
%  -----------------------------------------------------------------------
    \tableofcontents*
    \cleardoublepage
    
%  -----------------------------------------------------------------------
% |                   Inclui os arquivos de capítulos                     |
%  -----------------------------------------------------------------------
    \textual
    \pagestyle{simple}
    
% Inclusão de capítulos. Altera componentes de acordo com Tipo do Trabalho
    \include{1.Introducao}
    \include{2.RevisaoBibliografica}
    \ifx\Pesquisa\undefined
        \input{3.EspecificacaoTecnica}
    \else
        \input{3.MetodologiaPesquisa}
    \fi
    \include{4.Desenvolvimento}
    \include{5.TesteseResultados}
    \include{6.Conclusões}
    \phantompart

%  -----------------------------------------------------------------------
% |                      Inclui elementos pós-textuais                    |
%  -----------------------------------------------------------------------
    \postextual
    \bibliography{Bibliografia}
    \include{Apendice}
    \include{Anexo}
    
\end{document}